{
  "questions": {
    "levelgroups": [
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي كلما أخذت منه كبر ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الحفرة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "شي في السماء و ليس في الماء , فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السين"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "أنا ابن الماء ، فإن تركوني فيه أموت ، فمن أنا ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الثلج"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما الذي يطلبه الناس إذا غاب عنهم ، و إذا حضر هربوا منه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "المطر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما الذي يكون بين السماء و الارض ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الواو"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي تذبحه و تبكي عليه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "بصل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يخترق الزجاج ولا يكسره ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الضوء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي لا يدخل الإ إذا ضرب على رأسه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "مسمار"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي اسمه على لونه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "بيض"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هي الكلمه التي يبطل معناها إذا نطقنا بها ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الصمت"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي كلما زاد نقص ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "العمر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان يبدأ بحرف \"ك\"",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "كنغر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشئ الذي يمشي بلا رجلين ويبكي بلا عينين ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السحابة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "عائلة مؤلفة من 6 بنات وأخ لكل منهن، فكم عدد أفراد العائلة ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "سبعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان يبدأ بحرف \"ت\"",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "تمساح"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هي التي تحرق نفسها لتفيد غيرها ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الشمعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "هو ابن الماء . وإذا وضع فيه الماء مات ... فماذا يكون ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الثلج"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الذي ينام مرتديا حذاءه لا يفارقه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الحصان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ليس لها بدايه و ليس لها نهايه .. فماهي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "دائرة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي لا يجري و لا يمشي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الماء"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الذي إذا دخل الماء ضاع و تشتت و ليس الثلج ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السكر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "لها رقبه و ليس لها رأس .. فماهي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "زجاجة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الذي يهز رأسه و هو يصعد التل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الحصان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يذهب ولا يرجع ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الدخان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الذي لحمه من الداخل و عظمه من الخارج ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "سلحفاة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يعتبر غير نظيف اذا ابيض لونه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "اللسان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الطائر الذي يرى بإذنيه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الخفاش"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يدخل مبلولا و يخرج ناشفا ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الخبز"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هي التي ترى كل شي وليس لها عيون ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "المراة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي في رأسه سبع فتحات؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الإنسان"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هي بنت خال بنت والدك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "اختي"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إذا دخل الماء لم يبتل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الضوء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي لا يستفاد منه إلا إذا كسر ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "البيض"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الذي يلف حول الغرفه دون أن يتحرك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الحائط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هي حاسة الشم عند الثعبان ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "اللسان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "منوع من الحديد والكل بحكمه راضي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الميزان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من الذي قُتل ربع سكان الارض ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "قابيل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان يبدأ بحرف \"ت\"",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "تمساح"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الذي مات و لم يولد ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "ادم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "بحركه من إصبعك يحدثك بكل لسان .. فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "مذياع"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الذي خلف الكلب أينما ذهب ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "ذيله"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "تضرب بلا سبب .. و تطير بلا جناح .. و تسبب الفرح و الغضب .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الكرة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "في الشتاء خمس .. و في الصيف ثلاث .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "نقاط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يوجد في استراليا و امريكا و اوروبا و لا يوجد في آسيا .. فما هو؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "راء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الذي تراه ولا يراك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الكفيف"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي تراه في الظلام في كل مكان ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الظلام"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان يبدأ بحرف \"ح\"",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "حصان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "قطعه وراء جبل التقطت كل خبر .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الاذن"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "تدور و لا تتعب .. و تأكل و لا تشرب .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "طاحونة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يجري بلا أرجل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "النهر"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي ليس بإنسان ولا حيوان و لا جماد ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "نبات"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي لا يخلو منه أي بيت ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "ياء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يؤخذ منك قبل أن يعطي لك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "صورة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي درجة حرارته ثابته سواء وضعته في الثلاجه او على النار ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الفلفل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي كلما خطا خطوه فقد شيئا من ذيله ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الإبرة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي في القرن فيه مرة و الدقيقة مرتين و لكن ليست في الساعة ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "القاف"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "حامل و محمول .. نصفه ناشف و نصفه مبلول .. فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "سفينة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي وسط باريس ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الراء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو اسم الطائر الذي اذا قلبته ترى عجب ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "بجع"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو آخر الدنيا ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الألف"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي قلبه يأكل قشره ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الشمعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الميت اللذي يجوز أكله بدون إثم ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السمك"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الذي يغسل وجهه ولا يمشط شعره ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "القط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يسير أمامك ولا تراه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الهواء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "شي من لوح .. له نفس بلا روح .. فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "منفاخ"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي إذا أصببت عليه الماء .. لا يبتل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الظل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يعد من أخطر الحيونات البحرية ؟",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "القرش"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي لك ويستخدمه الناس من دون اذنك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "اسمك"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "شيء اذا اطعمناه لايشبع واذا سقيناه يموت ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "النار"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "له عين و لا يرى، فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الإبرة"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "أنا ابن الماء فإن تركوني في الماء مت فمن أنا ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الثلج"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيء الذي لا تحب ان تلبسه وإذا لبسته لا تراه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الكفن"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيء الذي تأكل منه مع إنه لا يؤكل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الصحن"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما الشيء الذي إذا لمسته صاح ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الجرس"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يسمع بلا أذن و يتكلم بلا لسان ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "تليفون"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي اسمه على لونه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "البيضة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "أمشي بدون قدمين وأطير بلا جناحين وأبكي بدون عينين فمن انا ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الغيوم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "اذا كان سعيد على يمين سمير وجابر على يمين سعيد فمن يكون في الوسط ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "سعيد"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو العدد الذي إذا ضربته في نفسه ثم أضفت إليه 5 يصبح ثلاثين ؟",
            "categ": "رقم",
            "answer": "خمسة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يسقط على راسك من الاعلى ولا يجرحك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "المطر"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يقول الصدق دوما ولكنه إذا جاع كذب ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الحيوان الذي لم يصعد الى سفينة نوح عليه السلام ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السمك"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما الشيء الذي له أوراق وليس له جذور ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الكتاب"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يصبر على العطش لمدة طويلة ؟",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "الجمل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الذي يرفع عليك ألة حادة ويجرحك ثم تشكره ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الطبيب"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "صاف كالماء ولكنه مولود في النار وإذا عاد اليها مات فمن هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الزجاج"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو إسم الشهر الميلادي الذي إذا حذفت أوله , تحول إلى إسم فاكهه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "تموز"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "اسير بلا رجلين ولا ادخل إلا بالاذنين فمن انا ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الصوت"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "شيء تحمله وفي نفس الوقت يحملك ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الحذاء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "أنا مصدر لحرارة كثيرة وللضوء أنا كرة نار ويوجد الكثير مثلي لكن أنا فقط يسمونني الجسم الكبير المضيء",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الشمس"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "في الشتاء خمس .. و في الصيف ثلاث .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "النقاط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشئ الذي يرفع اثقال ولا يقدر يرفع مسمار ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "البحر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو أهون موجود و أعز مفقود ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الماء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيء الذي إذا قلته لأي شخص، فقد قيمته ومعناه..؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "أرجله من حطب ورأسه من ذهب ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "القمح"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يكتب ولا يقرأ فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "القلم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيئ الذي يحيا أول الشهر ويموت أخره ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "القمر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشئ الذي يبكي بلا عينين ويمشي بلا رجلين ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "السحاب"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي إذا غليته جمد ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "البيض"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "اسم فاكهة يمكن قراءتها بالعكس ولا يتغير اسمها فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "خوخ"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الحيوان الذي يحك اذنه بأنفـه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الفيل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي إذا أصببت عليه الماء .. لا يبتل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الظل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي في رأسه سبع فتحات؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الانسان"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيء الذي تملكه أنت ولكن يستعمله الآخرون أكثر منك؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الاسم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يشرب من الرأس ويحكي إلى أبعد الناس ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الريشة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيء الذي لا يتكلم وإذا أكل صدق وإذا جاع كذب ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "أخت خالك وليست خالتك من تكون ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "أمي"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "شيء موجود في السماء إذا أضفت إليه حرفا أصبح في الأرض؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "نجم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هي الكلمة التي اذا نكرتها (جعلتها نكرة ) دلت على شيء معرف واذا عرفتها نكرتها ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "أمس"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هي التي تمشي بلا رجلين و تبكي بلا عينين ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "سحابة"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "كلها ثقوب و مع ذلك تحفظ الماء",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الإسفنج"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان من الطيور",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "النسر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يقرصك و لا تراه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الجوع"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "طائر يلد ولا يبيض ، ما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الوطواط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "لحمه من الخارج و شعره من الداخل ... ما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الأنف"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان يبدأ بحرف \"ن\"",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "نمر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "تعد من أطول الحيونات",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "زرافة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "في الشتاء خمس .. و في الصيف ثلاث .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "النقاط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يوجد في استراليا و امريكا و اوروبا و لا يوجد في آسيا .. فما هو؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الراء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إسم حيوان يبدأ بحرف \"س\"",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "سلحفات"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو أهون موجود و أعز مفقود ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الماء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي إذا أصببت عليه الماء .. لا يبتل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الظل"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشئ الذي يرفع اثقال ولا يقدر يرفع مسمار",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "البحر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يعد من أخطر الحيونات البرية ؟",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "الأسد"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي صانعه يبيعه وشاريه لا يستعمله ومستعمله لايراه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "تابوت"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يعد من أخطر الحشرات السامة ؟",
            "categ": "حيونات",
            "answer": "العقرب"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهو الشيء الذي يكون اخضر في الارض واسود في السوق واحمــر في البيت ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الشاي"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ابن أمك و ابن أبيك، و ليس بأختك و لا بأخيك فمن يكون ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "أنا"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "وحدة حلوة و مغرورة تلبس مية تنورة، من هية ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الخس"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يشرب من الرأس ويحكي إلى أبعد الناس ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الريشة"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يمشي و يقف وليس له أرجـل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو السؤال الذي تختلف إجابته دائما ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "كمالساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الشخص الذي يتمنى أن يكون للإنسان رأسان بدلا من رأس واحد؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الحلاق"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يسمع بلا أذن ويتكلم بلا لسان فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "التيلفون"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ماهوالشيء الموجود في كل شيء؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الاسم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "إذا دخل الماء لم يبتل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الضوء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ضعيف حتى أن النسيم يحركه وقوي حتى أن السكين الحاد لا يترك في أي أثر؟ فما هو؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الماء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "كلمة تتكون من 8 حروف ولكنها تجمع كل الحروف",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "ابجدية"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "له أسنان ولا يعض، ما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "المشط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "له أوراق وما هو بنبات، له جلد وما هو بحيوان، وعلم وما هو بإنسان. من هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الكتاب"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "في الشتاء خمس .. و في الصيف ثلاث .. فما هي ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "النقاط"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي وسط باريس ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الراء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من أين يشرب سكان وادي النيل ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "حنفيات"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "لمن ينحني الإمبراطور رأسه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "للحلاق"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "الشي الذي يجري فقط  و لا يمشي ما هو؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الماء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي له وجه بلا لسان و يدل الناس على الزمان ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هو الذي مات و لم يولد ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "آدم"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي تراه في الليل 3 مرات وفي النهار مرة واحدة ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "اللام"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "يوجد في استراليا و امريكا و اوروبا و لا يوجد في آسيا .. فما هو؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الراء"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "سلم لا يصعد عليه أحد , فما هو ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "سلمرواتب"
          }
        ]
      },
      {
        "level": [
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي يتكلم جميع لغات العالم ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الصدى"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشيء الذي يقول الصدق دوما ولكنه إذا جاع كذب؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "من هي أم قشعم ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "أنثىالنسر"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الشي الذي ينام ولا يقوم ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "الرماد"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو السؤال الذي تختلف إجابته دائما ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "كمالساعة"
          },
          {
            "levelNumber": "",
            "question": "ما هو الباب الذي لا يمكن فتحه ؟",
            "categ": "ألغاز فكرية",
            "answer": "بابمفتوح"
          }
        ]
      }
    ]
  }
}